---
title: Инструкция для калиброки МВ
author: agdt
glossary: ggg
function: fff
date:   2023-11-17 18:24:10 +0200
output: pdf_document
---

# Инструкция для калиброки МВ.

## Инструкция по подключению к блоку.

Нужно установить на ноутбук(или иное устройство) клиент ssh. Если мы рассматриваем ОС Windows то это может быть Putty. (https://www.putty.org/)
После установки клиента и перед подключением к блоку МВ через ethernet кабель нужно установить статический IP.
Для этого необходимо открыть

![1.1](/images/kalibrovka/kalibrovka-01.png "1111")

В открывшемся окне выбрать

![1.2](/images/kalibrovka/kalibrovka-02.png "2222")

В сетевых подключениях выбрать Ethernet нажать правой кнопкой мыши по иконке подключения. В выпадающем списке выбрать Properties.

После этого выбрать internet protocol version (TCP/IPv4)

![1.3](/images/kalibrovka/kalibrovka-03.png "3333")

Переключить селектор с автоматического на использовать следующий IP-адрес

впишите в поля следующие данные:

```bash
IP-адрес 192.168.50.10
маска подсети 255.255.255.0
шлюз по умолчанию 192.168.50.1
```

![1.4](/images/kalibrovka/kalibrovka-04.png "4444")

Нужно так же установить программу для обмена файлами с МВ.
[WinSCP](https://winscp.net/eng/download.php)
Установить по шагам программы инсталлера.

После установки программы и статического IP адреса можно подключиться с помощью кабеля ethernet к МВ.

Включить МВ(Включить массу на комбайне).

После включения нужно открыть putty и ввести данные подключения.

![1.5](/images/kalibrovka/kalibrovka-05.png "5")

Заполнить следующие поля:

- Host Name(or IP address): `192.168.50.118`
- Port: `22`
- Connection type: `SSH`

после этого нажать Open



Должно открыться окно терминала.

Если соединение установлено появится приглашение ввода имя пользователя. Если выдало ошибку:

1) Нужно проверить соединение;(Физическое соединение)
2) Нужно убедиться, что питание есть у МВ.
3) Повторить предыдущее шаги.
4) открыть окно консоли(cmd) и ввести команду ping 192.168.50.118 . Если отклик будет, то соединение есть, необходимо проверить данные подключения.

- Имя пользователя: `nvidia`
- пароль: `nvidia`


Если всё пройдёт корректно появится окно файловой системы home директории. Нужно выполнить команду:

```bash
ls
```
в окне консоли должно отобразиться следующее.

![1.6](/images/kalibrovka/kalibrovka-06.png "6")

После этого открываем программу, которую устанавливали раннее WinSCP.

![1.7](/images/kalibrovka/kalibrovka-07.png "7")

Заполняем поля в окне Login

- Host name: `192.168.50.118`
- Port number: `22`
- User name: `nvidia`
- Password: `nvidia`

После ввода данных нажимаем Login.

Если все данные введены были корректно, то отобразится файловая система справа модуля МВ.
В ней надо перейти в директорию /home/nvidia/Pictures.

Слева выбрать папку куда будете сохранять изображения для калибровки.

## Калибровка

Перед началом калибровки нужно выполнить подключение к блоку по SSH.

В окне терминала в Putty клиента нужно выполнить следующее команды:

cd Pictures

ls

если папку пуста следующий шаг можно пропустить.
Если папка не пуста нужно очистить папку. Для этого нужно выполнить следующую команду:

rm *



После этого можно приступить к калибровке.

Калибровка заключается в изменении угла наклона камеры путём ослабления крепления кронштейна камеры и изменению положения его.

Шаги калибровки:
1) Разместить объект препятствия перед комбайном(человек, машина, столб и т.д.);

2) Дождаться появления изображений в папке Pictures.

Нужно подключиться WinSCP. как сделано в пункте Инструкция подключения к блоку. Если изображения стали появляться, перейти к следующему шагу, если нет, то перемещать объект препятствия перед комбайном до того момента пока не начнут появляться изображения в папке.

3) Исключить объект препятствия из зоны перед комбайном;

4) Скопировать изображения на ноутбук с помощью WinSCP, выделить изображения ctrl+A и нажать F5, перед этим в левом окне программы WinSCP необходимо выбрать папку на локальной машине(на ноутбуке) где они будут временно хранится.

5) Проглядеть с помощью любой программой просмотра изображений файлы. Ракурс камеры должен стремиться к следующему виду.

![1.8](/images/kalibrovka/kalibrovka-08.png "8")

На изображении будет отображаться жёлтый прямоугольник. Это зона детекции, необходимо чтобы визуально она располагалась на расстоянии 15-20 метров от комбайна без учёта жатки, с учётом жатки 10-15 метров.

![1.9](/images/kalibrovka/kalibrovka-09.png "9")

Калибровку можно производить как с жаткой, так и без. Если калибровка производится с жаткой, необходимо учесть, что она должна располагаться не в крайнем верхнем положении. Пример файл изображении при калибровки с жаткой.

![1.10](/images/kalibrovka/kalibrovka-10.png "10")

6) Если требуется изменить ракурс камеры, необходимо ослабить кронштейн крепления камеры, изменить ракурс, удалить все изображения из папки на модуле МВ в папке Pictures, это можно сделать с помощью программы WinSCP, или с помощью программы Putty, как описано в самом начале пункта калибровки. Затем проделать шаги 1-5.
После того как ракурс стал как показано на Рисунок 1, калибровку можно завершить.

7) Выключаем массу комбайна. Затягиваем кронштейн. Закрываем программы Putty, WinSCP. Извлекаем провод ethernet из модуля видеообработки.


